週刊文春:fate hf 劇場版制作動畫公司ufotable擬似有逃稅

大ヒット劇場版「Fate」の人気アニメ会社に脱税疑惑 東京国税局がガサ入れ

アニメ制作会社「ユーフォーテーブル有限会社（以下、ユーフォーテーブル）」に脱税疑惑が持ち上がり、3月12日、東京国税局による“ガサ入れ調査”が行われたことが「週刊文春デジタル」の取材でわかった。

「ガサ入れの当日、午前10時頃に高円寺の社屋1階にあるカフェや徳島のカフェ、そしてアニメ制作を行っている下井草の東京スタジオにも国税の捜査員が入りました。高円寺には30人もの捜査員が入った」（ユーフォーテーブル関係者）

ユーフォーテーブルは、アニメ制作プロデューサーの近藤光氏（代表取締役社長）が2000年に立ち上げたアニメ制作会社だ。2017年にヒットしたアニメ「活撃 刀剣乱舞」、自衛隊が“萌え系”を採用したとして有名になったアニメタッチの自衛官募集ポスター制作など話題作を手掛けている。

「ユーフォーテーブルの代表作と言えば、やはりゲームの世界をアニメ化した『Fate』シリーズでしょう。劇場版『Fate』シリーズでは、2017年に公開された第1章が観客動員数で98万人を超え、興行収入は15億円を達成。現在、公開中の第2章は前作を超え、観客動員数100万人を突破する大ヒットになっています」（アニメ業界関係者）

同社はアニメ関連グッズの販売などを手掛けているが、在庫数や販売数の管理は杜撰で、いくつかの店舗では、売り上げた現金を会社の銀行口座に入金するのではなく、社長自らが現金の束を回収するという悪質な所得隠しとも考えられる会計処理をしていた。
東京国税局に取材を申し込んだが、「個別の案件には答えられません」と回答。だが、関係者によれば、近藤氏は当局に対して容疑を認めているという。ユーフォーテーブルに事実確認を求めると、「近藤の意向が会社の意向ですので、社長に直接聞いて下さい」と答え、近藤氏にも電話と手紙で取材を申し込んだが、期日までに返答はなかった。

曾製作《Fate/stay night》、《空之境界》等作品的知名動畫公司ufotable被爆涉嫌在動漫週邊銷售上逃稅，正遭到日本國稅局調查。

594cc12141295.jpg1234.jpg

日本傳媒《週刊文春》透露，日本國稅局以涉嫌逃稅為由，於3月12日派人搜查ufotable位於高圓寺和德島咖啡廳、下井草的東京工作室，而高円寺更有近30進入調查。

據報導，ufotable的社長曾到部份售賣週邊的店舖，親自收取自家商品銷售所得的盈利，而非直接存入銀行戶口，並在帳目上隱藏這方面所得的金錢。

有前國稅局調查官認為事件會花約1年時間調查，有可能會起訴或拘捕有關人士。

DSC_1234.jpg

面對傳媒提問，國稅局回應說不會回答個別案件。但有傳ufotable社長近藤光已承認指控。而ufotable則叫傳媒直接向近藤光查詢，但後者截稿前都未有回應。

資料來源：

理得佢逃唔逃稅啫
D動畫好睇咪得囉

社長直接去店舖收錢

人?